﻿@article{Ahrendsetal2022,
   author = {Ahrends, Bernd and von Wilpert, Klaus and Weis, Wendelin and Vonderach, Christian and Kändler, Gerald and Zirlewagen, Dietmar and Sucker, Carina and Puhlmann, Heike},
   title = {{Merits and Limitations of Element Balances as a Forest Planning Tool for Harvest Intensities and Sustainable Nutrient Management - A Case Study from Germany}},
   journal = {Soil Systems},
   volume = {6},
   number = {2},
   pages = {41},
   year = {2022}
}

@book{Altherretal1974,
   author = {Altherr, Eduard and Unfried, Paul and Hradetzky, Joachim and Hradetzky, V},
   title = {{Statistische Rindenbeziehungen als Hilfsmittel zur Ausformung und Aufmessung unentrindeten Stammholzes. Kiefer, Buche, Hainbuche, Esche und Roterle}},
   publisher = {Forstl. Versuchs- u. Forschungsanst. Baden-Württenberg},
   address = {Freiburg i. Br.},
   volume = {61},
   series = {Mitteilungen der FVA},
   year = {1974}
}

@book{Altherretal1975,
   author = {Altherr, Eduard and Unfried, Paul and Hradetzky, Joachim and Hradetzky, V},
   title = {{Statistische Rindenbeziehungen als Hilfsmittel zur Ausformung und Aufmessung unentrindeten Stammholzes. Europäische Lärche, Japanische Lärche, Schwarzkiefer, Stieleiche, Traubeneiche, Roteiche, Bergahorn und Linde}},
   publisher = {Forstl. Versuchs- u. Forschungsanst. Baden-Württenberg},
   address = {Freiburg i. Br.},
   volume = {68},
   series = {Mitteilungen der FVA},
   year = {1975}
}

@book{Altherretal1976,
   author = {Altherr, Eduard and Unfried, Paul and Hradetzky, Joachim and Hradetzky, V},
   title = {{Statistische Rindenbeziehungen als Hilfsmittel zur Ausformung und Aufmessung unentrindeten Stammholzes. Weymouthskiefer, Robinie, Bergulme, Birke, Marilandica-Pappel und Robusta-Pappel}},
   publisher = {Forstl. Versuchs- u. Forschungsanst. Baden-Württenberg},
   address = {Freiburg i. Br.},
   volume = {78},
   series = {Mitteilungen der FVA},
   year = {1976}
}

@book{Altherretal1978,
   author = {Altherr, Eduard and Unfried, Paul and Hradetzky, Joachim and Hradetzky, V},
   title = {{Statistische Rindenbeziehungen als Hilfsmittel zur Ausformung und Aufmessung unentrindeten Stammholzes. Fichte, Tanne, Douglasie und Sitka-Fichte}},
   publisher = {Forstl. Versuchs- u. Forschungsanst. Baden-Württenberg},
   address = {Freiburg i. Br.},
   volume = {90},
   series = {Mitteilungen der FVA},
   year = {1978}
}

@book{Altherretal1979,
   author = {Altherr, Eduard and Unfried, Paul and Hradetzky, Joachim and Hradetzky, V},
   title = {{Statistische Rindenbeziehungen als Hilfsmittel zur Ausformung und Aufmessung unentrindeten Stammholzes. Neupotz-Pappel, Regenerata-Pappel, Kirsche, Spitzahorn, Feldahorn, Aspe, Weide, Flatterulme, Tulpenbaum u. Elsbeere}},
   publisher = {Forstl. Versuchs- u. Forschungsanst. Baden-Württenberg},
   address = {Freiburg i. Br.},
   volume = {93},
   series = {Mitteilungen der FVA},
   year = {1979}
}

@techreport{Boesch2020,
   author = {Bösch, Bernhard},
   title = {{Datenrekonstruktion von Schaftkurven für die BWI}},
   institution = {Auftrag der FVA-BW},
   pages = {62 Seiten},
   month = {24.06.2020},
   year = {2020}
}

@article{CribariNetoZeileis2010,
   author = {Cribari-Neto, Francisco and Zeileis, Achim},
   title = {{Beta Regression in R}},
   journal = {2010},
   volume = {34},
   number = {2},
   pages = {24},
   year = {2010}
}

@techreport{FVABW2018,
   author = {FVA-BW},
   title = {{Holznutzung und Nährstoffnachhaltigkeit – Abschlussbericht zum Projekt „Energieholzernte und stoffliche Nachhaltigkeit in Deutschland (EnNa)“}},
   series = {{FREIBURGER FORSTLICHE FORSCHUNG, Berichte}},
   institution = {Forstliche Versuchs- und Forschungsanstalt Baden-Württemberg},
   pages = {383},
   year = {2018}
}

@article{Gruenetal2012,
   author = {Grün, Bettina and Kosmidis, Ioannis and Zeileis, Achim},
   title = {{Extended Beta Regression in R: Shaken, Stirred, Mixed, and Partitioned}},
   journal = {2012},
   volume = {48},
   number = {11},
   pages = {25},
   year = {2012}
}

@phdthesis{Hoerner1986,
   author = {Hörner, Bernd},
   title = {{Schaftform und Rindenstärke bei Buche-Starkholz.}},
   school = {Universität Freiburg},
   year = {1986}
}

@article{Hradetzkyetal1986,
   author = {Hradetzky, Joachim and Kublin, Edgar and Scharnagl, G and Schöpfer, W},
   title = {{Volumen- und Sortenermittlung bei der Bundeswaldinventur (BWI)}},
   journal = {AFZ},
   volume = {41},
   number = {32},
   pages = {804-807},
   year = {1986}
}

@techreport{KaendlerBoesch2012,
   author = {Kändler, Gerald and Bösch, Bernhard},
   title = {{Methodenentwicklung für die 3. Bundeswaldinventur: Modul 3 Überprüfung und Neukonzeption einer Biomassefunktion - Abschlussbericht}},
   series = {{Im Auftrag des Bundesministeriums für Ernährung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz in Zusammenarbeit mit dem Institut für Waldökologie und Waldinventur des Johann Heinrich von Thünen-Instituts}},
   institution = {FVA-BW},
   pages = {71},
   year = {2012}
}

@article{KorolvGadow2003,
   author = {Korol, Mykola and von Gadow, Klaus},
   title = {{Ein Einheitsschaftmodell für die Baumart Fichte}},
   journal = {Forstwissenschaftliches Centralblatt vereinigt mit Tharandter forstliches Jahrbuch},
   volume = {122},
   number = {3},
   pages = {175-182},
   year = {2003}
}

@inproceedings{Kublin2013,
   author = {Kublin, Edgar},
   title = {{Statistische Modellierung der Schaftform auf der Basis von B-Spline Regressionen mit zufälligen Effekten}},
   booktitle = {23. Tagung der Sektion Forstliche Biometrie und Informatik im DVFFA},
   editor = {Nothdurft, Arne and Bonadio, Svenja},
   address = {Freiburg i.Br.},
   pages = {49-74},
   year = {2013}
}

@techreport{KublinBoesch2002,
   author = {Kublin, Edgar and Bösch, Bernhard},
   title = {{BDATPro - Programmbibliothek zur Berechnung von Durchmessern, Sorten- und Derbholzvolumen auf der Basis von Schaftformgleichungen}},
   institution = {Forest Research Institute Baden-Wuerttemberg (FVA)},
   pages = {40},
   year = {2002}
}

@misc{KublinBreidenbach2015,
   author = {Kublin, Edgar and Breidenbach, Johannes},
   title = {{TapeR: Flexible tree taper curves based on Semiparametric Mixed Models}},
   year = {2015},
   url = {https://cran.r-project.org/package=TapeR}
}

@article{Kublinetal2013,
   author = {Kublin, Edgar and Breidenbach, Johannes and Kaendler, Gerald},
   title = {{A flexible stem taper and volume prediction method based on mixed-effects B-spline regression}},
   journal = {European Journal of forest research},
   volume = {132},
   number = {5-6},
   pages = {983-997},
   year = {2013}
}

@techreport{KublinScharnagl1988,
   author = {Kublin, Edgar and Scharnagl, G},
   title = {{Verfahrens- und Programmbeschreibung zum BWI-Unterprogramm BDAT.  Abschlußbericht zum Forschungsauftrag: Biometrische Lösungen für die Berechnung des Volumens, der Sortierung, der Rindenabzüge und der Ernteverluste im Rahmen der Bundeswaldinventur}},
   institution = {FVA-BW},
   year = {1988}
}

@techreport{Maier2014,
   author = {Maier, Marco J.},
   title = {{DirichletReg: Dirichlet Regression for Compositional Data in R}},
   series = {{Research Report Series}},
   institution = {Department of Statistics and Mathematics, WU Vienna University of Economics and Business},
   year = {2014}
}

@book{Oehmichenetal2011,
   author = {Oehmichen, K. and Demant, B. and Dunger, K. and Grüneberg, E. and Hennig, P. and Kroiher, F. and Neubauer, M. and Polley, H. and Riedel, T. and Rock, J. and Schwitzgebel, F and Stümer, W. and Wellbrock, N. and Ziche, D. and Bolte, A.},
   title = {{Inventurstudie 2008 und Treibhausgasinventar Wald}},
   series = {Landbauforschung, Sonderheft 343},
   year = {2011}
}

@article{Parresol2001,
   author = {Parresol, B. R.},
   title = {{Additivity of nonlinear biomass equations}},
   journal = {Canadian Journal of Forest Research-Revue Canadienne De Recherche Forestiere},
   volume = {31},
   number = {5},
   pages = {865-878},
   year = {2001}
}

@misc{Pinheiroetal2019,
   author = {Pinheiro, José C. and Bates, Douglas and DebRoy, Saikat  and Sarkar, Deepayan  and R, Core Team},
   title = {{nlme: Linear and Nonlinear Mixed Effects Models}},
   year = {2019},
   url = {{https://CRAN.R-project.org/package=nlme}}
}

@article{PoudelTemesgen2015,
   author = {Poudel, K. P. and Temesgen, H.},
   title = {{Methods for estimating aboveground biomass and its components for Douglas-fir and lodgepole pine trees}},
   journal = {Canadian Journal of Forest Research},
   pages = {77-87},
   year = {2015}
}

@techreport{Riedeletal2017,
   author = {Riedel, T. and Hennig, P. and Kroiher, F. and Polley, H. and Schwitzgebel, F.},
   title = {{Die dritte Bundeswaldinventur (BWI 2012). Inventur- und Auswertemethoden}},
   pages = {124},
   year = {2017}
}

@article{RiedelKaendler2017,
   author = {Riedel, T. and Kaendler, Gerald},
   title = {{Nationale Treibhausgasberichterstattung: Neue Funktionen zur Schätzung der oberirdischen Biomasse am Einzelbaum}},
   journal = {Forstarchiv},
   volume = {88},
   number = {2},
   pages = {31-38},
   year = {2017}
}

@phdthesis{Staengle2016,
   author = {Stängle, Stefan M.},
   title = {{Bark Thickness of Norway Spruce (Picea abies (L.) Karst) and Silver Fir (Abies alba Mill.) in Southwest Germany}},
   school = {University of Freiburg},
   year = {2016}
}

@article{vdMerve2018,
   author = {Van der Merwe, Sean},
   title = {{A method for Bayesian regression modelling of composition data}},
   journal = {South African Statistical Journal},
   volume = {53},
   number = {1},
   pages = {55-64},
   year = {2019}
}

@article{Vonderachetal2018,
   author = {Vonderach, Christian and Kändler, Gerald and Dormann, Carsten F.},
   title = {{Consistent set of additive biomass functions for eight tree species in Germany fit by nonlinear seemingly unrelated regression}},
   journal = {Annals of Forest Science},
   volume = {75},
   number = {2},
   pages = {49},
   year = {2018}
}

@book{Wood2017,
   author = {Wood, Simon N.},
   title = {{Generalized additive models an introduction with R}},
   publisher = {CRC Press, Taylor and Francis Group},
   address = {Boca Raton London New York},
   edition = {Second edition},
   series = {Texts in statistical science},
   year = {2017}
}

